% Nasza inżynierka
\documentclass[10pt,twoside,a4paper,hidelinks]{article}
\usepackage{polski}                   % żeby były polskie napisy
\usepackage{fontspec}                 % żeby ustawić czcionkę na systemową (Arial)
\usepackage{geometry}                 % do marginesów
\usepackage{indentfirst}              % żeby pierwsze akapity też miały wcięcie
\usepackage{titlesec}                 % żeby formatować tytuły rozdziałów itd.
\usepackage{secdot}                   % aby dodać kropkę za numerkiem podrzodziałów i podpodrozdziałów
\usepackage{chngcntr}                 % umożliwia numerowanie obrazków itp. względem rozdziału
\usepackage{tocloft}                  % umożliwia ustawienia dotyczące spisu treści i innych spisów
\usepackage{tabu}                     % do tabel
\usepackage[table,dvipsnames]{xcolor} % do kolorowania tabel
\usepackage{tabularx}                 % do lepszych tabel
\usepackage[backend=bibtex,language=polish]{biblatex} % do bibliografii
\usepackage{enumitem}                 % do modyfikacji listy (begin{itemize}, niepotrzebne odstępy przed i po)
\usepackage{floatrow}                 % aby umożliwić wymuszenie położenia figury
\usepackage{caption}                  % do zmiany podpisów tabel i obrazków
\usepackage{setspace}                 % również do zmiany podpisów (konkretniej interlinii w podpisach - wymagany przez caption)
\usepackage{longtable}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tabu}
\usepackage{changepage}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[final]{pdfpages}
\usepackage{multirow}
\usepackage[titletoc,title]{appendix}
\usepackage{listings}
\usepackage{dirtree}
\usepackage{multicol}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{afterpage}

\newcommand\myicon[1]{{\color{#1}\rule{2ex}{2ex}}}
\newcommand{\myfolder}[2]{\myicon{#1}\ {#2}}

\definecolor{listinggray}{gray}{0.9}
\definecolor{lbcolor}{rgb}{0.9,0.9,0.9}
\lstset{
  backgroundcolor=\color{lbcolor},
  tabsize=4,
  language=C++,
  captionpos=b,
  tabsize=4,
  frame=lines,
  numbers=left,
  numberstyle=\tiny,
  numbersep=5pt,
  breaklines=true,
  showstringspaces=false,
  basicstyle=\linespread{0.94}\footnotesize\ttfamily,
%  identifierstyle=\color{magenta},
  keywordstyle=\color[rgb]{0,0,1},
  commentstyle=\color{OliveGreen},
  stringstyle=\color{red}
  }


% Magia żeby dodatki miały ma początku "Dodatek X: ..."
\makeatletter
\renewcommand{\@redotocentry@pp}[1]{%
  \let\oldacl@pp=\addcontentsline
  \def\addcontentsline##1##2##3{%
    \def\@pptempa{##1}\def\@pptempb{toc}%
    \ifx\@pptempa\@pptempb
      \def\@pptempa{##2}\def\@pptempb{#1}%
      \ifx\@pptempa\@pptempb
        \oldacl@pp{##1}{##2}{\appendixname\space ##3}%
      \else
        \oldacl@pp{##1}{##2}{\chaptertitlename\space ##3}% added \chaptertitlename
      \fi
    \else
      \oldacl@pp{##1}{##2}{##3}%
    \fi}
}
\makeatother

% to jest jakas magia, aby odczytac szerokość longtable i ustawić tę wartość później jako LTcapwidth (parametr kontrolujący szerokość captiona w longtable)
% Creditsy i flaszkę proszę wysyłać do magika Heiko (http://compgroups.net/comp.text.tex/longtable-tablewidth/1922986)
\makeatletter
\newlength\LongtableWidth
\newcommand*{\org@longtable}{}
\let\org@longtable\longtable
\def\longtable{%
  \begingroup
    \advance\c@LT@tables\@ne
    \edef\x{LT@\romannumeral\c@LT@tables}%
    \global\LongtableWidth\z@
    \@ifundefined{\x}{%
      % longtable width not available
    }{%
      \def\LT@entry##1##2{%
        \global\advance\LongtableWidth##2\relax
      }%
      \@nameuse{\x}%
    }%
    % debug output
    \typeout{* \x: \the\LongtableWidth}%
  \endgroup
  \ifdim\LongtableWidth>\z@
    \setlength{\LTcapwidth}{\LongtableWidth}%
  \fi
  \org@longtable
}
\makeatother

\newcommand\blankpage{%
    \null
    \thispagestyle{empty}%
    \addtocounter{page}{-1}%
    \newpage}

% Rozpocznij od nowa numerowanie rysunków dla każdego rozdziału (section).
% Dodaje numer rozdziału do numeru rysunku: nr_rozdzial.nr_rysunku_w_ramach_rozdzialu
%
% Źródło: http://tex.stackexchange.com/questions/28333/continuous-v-per-chapter-section-numbering-of-figures-tables-and-other-docume
\counterwithin{figure}{section}

% to samo dla tabel
\counterwithin{table}{section}

% żeby nie było Rysunek tylko Rys
\renewcommand{\figurename}{Rys.}

% żeby nie było odstępów przed/po/w środku listy (itemize, ew. dodać też dla enumerate?)
\SetLabelAlign{parright}{\parbox[t]{\labelwidth}{\raggedleft#1}}
\setlist[itemize]{noitemsep,nolistsep,topsep=0pt}
\setlist[description]{noitemsep,nolistsep,topsep=0pt,style=multiline,align=parright}
    
% ustawiamy domyślny odstęp przed i po pływającymi elementami (tabele i obrazki) umieszczonymi w środku tekstu (flaga H) na 0
\setlength{\intextsep}{0mm}
\setlength{\textfloatsep}{0mm}

% ustawiamy domyślną czcionkę dla podpisów na small (9pt dla article 10pt) oraz interlinię na 1.0
\captionsetup{font={small,stretch=1.0}}

% własny separator do podpisów (to, co jest po 'Rys. X.Y' - kropka, nazwana wewnętrznie jako 'dot')
\DeclareCaptionLabelSeparator{dot}{. }
\DeclareFloatVCode{6ptskip}{\vspace{6pt}}
\DeclareFloatVCode{12ptskip}{\vspace{12pt}}

% dla tabel: 0pt pod opisem, 6pt nad
\captionsetup[table]{singlelinecheck=false} % nie wyśrodkowywuj opisu w pojedynczej linii
\captionsetup[table]{labelfont=bf,labelsep=dot} % pogrubienie nagłówka podpisu (Tabela X.Y) i zakonczenie jej wczesniej zdefiniowana kropką
\floatsetup[table]{font={small,stretch=1.0},capposition=top,captionskip=0pt,precode=12ptskip,postcode=12ptskip} % nie wiem dlaczego, aby otrzymac odstep 6pt przed tabela, trzeba tutaj dac 12pt :/

\setlength{\LTpre}{12pt}
\setlength{\LTpost}{12pt}

\tabulinesep=2.0mm % wzięte z czapy, ale wygląda dobrze (minimalny odstęp między początkkiem i końcem wierwsza a jego zawartością - przydaje się w przypadku zawijanych wierszy)

% dla obrazków: 6pt nad opisem, 12pt pod
\captionsetup[figure]{justification=centering} % inaczej niz w tabelach - zawsze centruj podpis
\captionsetup[figure]{labelsep=dot} % użyj kropki jako separatora ale nie pogrubiaj
\floatsetup[figure]{capposition=bottom,captionskip=6pt,precode=12ptskip,postcode=12ptskip}

% koment do poniższych: bfseries oznacza pogrubienie, itshape kursywę, mdseries normalną
% large = 12pt, small = 9pt (zależne od ustawionego u góry podstawowego 10pt),
% normalsize podstawowy rozmiar czyli 10pt

% formatowanie tytułów rozdziałów (tutaj nazwane sekcjami)

\makeatletter
\newcommand{\setappendix}{Dodatek~\thesection:}
\newcommand{\setchapter}{\thesection.}
\titleformat{\section}{\bfseries\large}{%
  \ifnum\pdfstrcmp{\@currenvir}{appendices}=0
    \setappendix
  \else
    \setchapter
  \fi}{0.5em}{\MakeUppercase}
\makeatother

	
% formatowanie tytułów podrozdziałów (tutaj nazwane podsekcjami)
\titleformat*{\subsection}{\normalsize\bfseries\itshape}
\sectiondot{subsection}

% formatowanie tytułów punktów podrozdziałów (tutaj nazwane podpodsekcjami)
\titleformat*{\subsubsection}{\normalsize\itshape}
\sectiondot{subsubsection}

\titlespacing*{\section}{0pt}{12pt}{6pt}
\titlespacing*{\subsection}{0pt}{12pt}{6pt}
\titlespacing*{\subsubsection}{0pt}{12pt}{6pt}

% SPIS TREŚCI

% żeby w spisie treści były też kropki po numerkach rozdziałów i podrozdziałów itd.
\renewcommand{\cftsecaftersnum}{.}
\renewcommand{\cftsubsecaftersnum}{.}
\renewcommand{\cftsubsubsecaftersnum}{.}
% żeby napis SPIS TREŚCI był wielkimi literami, pogrubiony itd
\renewcommand{\cfttoctitlefont}{\normalfont\large\bfseries\MakeUppercase}
% żeby tytuły rozdziałów w spisie oraz numery stron nie były pogrubione
\renewcommand\cftsecfont{\normalfont}
\renewcommand\cftsecpagefont{\normalfont}
% żeby dla rozdziałów też były kropki od napisu do numeru strony
\renewcommand\cftsecleader{\cftdotfill{\cftdotsep}}
% odstępy między akapitami 6pt
\setlength\cftbeforesecskip{6pt}
\setlength\cftbeforesubsecskip{6pt}
\setlength\cftbeforesubsubsecskip{6pt}
% żeby kropki od napisu do numeru strony były gęstsze
\renewcommand{\cftdotsep}{0}

% SPISY
% zmiana nazwy, czcionki, marginesu i separatora dla listy figur
\renewcommand{\listfigurename}{Wykaz rysunków}
\renewcommand{\cftloftitlefont}{\normalfont\large\bfseries\MakeUppercase}
\setlength\cftbeforefigskip{6pt}
\renewcommand{\cftfigaftersnum}{.}

\setlength\cftfignumwidth{1.1cm}

% zmiana nazwa, czcionki, marginesu i separatora dla listy tabel
\renewcommand{\listtablename}{Wykaz tabel}
\renewcommand{\cftlottitlefont}{\normalfont\large\bfseries\MakeUppercase}
\setlength\cftbeforetabskip{6pt}
\renewcommand{\cfttabaftersnum}{.}

\setlength\cfttabnumwidth{1.1cm}

% zmiana nazwy z 'Bibliografia' na 'Wykaz literatury'
\DefineBibliographyStrings{polish}{references = {Wykaz literatury}}
\DeclareFieldFormat{labelnumberwidth}{#1\adddot\midsentence}

% ustawienie marginesów
\geometry{
 a4paper,
 inner=3.5cm,
 outer=2.5cm,
 top=2.5cm,
 bottom=2.5cm
 }

\setlength{\parindent}{1.25cm}          % wcięcie przed akapitem
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}    % interlinia
\setlength{\parskip}{0pt}               % odległość pomiędzy akapitami

% żeby nie było wdów i sierot (linii samotnych ale nie słów!)
\widowpenalty10000
\clubpenalty10000

% komenda ignorująca cos w srodku tekstu (do naszych komentarzy)
\newcommand{\ignore}[2]{\hspace{0in}#2}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Definicja}[section]

\theoremstyle{remark}
\newtheorem*{remark}{Komentarz}

\bibliography{meta/bibliografia}
\makeindex

\setcounter{page}{3} % rozpoczecie od strony 3

\begin{document}   % właściwy początek dokumentu

\pagenumbering{gobble}
\input{meta/stronatytulowa.tex} \afterpage{\blankpage} \newpage 
\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{3} % rozpoczecie od strony 3

%\includepdf{meta/StronaTytulowa_149415.pdf}
%\includepdf{meta/Oswiadczenie_149415.pdf}
\input{meta/streszczenie.tex} \newpage
\input{meta/abstract.tex} \newpage
\input{meta/spis_tresci.tex} \newpage
\input{meta/wykaz_wazniejszych_oznaczen_i_skrotow.tex} \newpage

%tutaj rozdzialy
\input{rozdzialy/1-wstep.tex} \newpage
\input{rozdzialy/2-analiza-teoretyczna.tex} \newpage
\input{rozdzialy/3-analiza-rozwiazan.tex} \newpage
\input{rozdzialy/4-zalozenia-projektowe.tex} \newpage
\input{rozdzialy/5-wymagania.tex} \newpage
\input{rozdzialy/6-architektura.tex} \newpage
\input{rozdzialy/7-struktura-danych.tex} \newpage
\input{rozdzialy/8-protokol.tex} \newpage
\input{rozdzialy/9-implementacja.tex} \newpage
\input{rozdzialy/10-analiza-wydajnosci.tex} \newpage
\input{rozdzialy/11-wnioski.tex} \newpage
\input{rozdzialy/12-podsumowanie.tex} \newpage

\renewcommand{\baselinestretch}{1.0}\normalsize	% żeby w wykazach była pojedyncza interlinia

\addcontentsline{toc}{section}{Wykaz literatury}
\nocite{*}
\printbibliography
\newpage

\addcontentsline{toc}{section}{\listfigurename}
\listoffigures
\newpage

\addcontentsline{toc}{section}{\listtablename}
\listoftables

\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}\normalsize	% powrót do interlinii 1.5 na wypadek dodatków

% nie dodawaj obrazków i tabel z dodatków do list powyżej
\let\svaddcontentsline\addcontentsline
\renewcommand\addcontentsline[3]{%
  \ifthenelse{\equal{#1}{lof}}{}%
  {\ifthenelse{\equal{#1}{lot}}{}{\svaddcontentsline{#1}{#2}{#3}}}}

\newpage

\begin{appendices}
\addtocontents{toc}{\protect\setcounter{tocdepth}{1}}

\input{dodatki/gramatyka-opisu-klastra.tex} \newpage
\input{dodatki/diagramy_komunikatow.tex} \newpage
\end{appendices}

\end{document}	% musi być na samiutkim końcu
